{
  "id": 402,
  "themeId": 4,
  "name": "Writing and Reading Conversation Singular/plural – Quiz 2",
  "description": "Practice Singular and Plural vocabulary and grammar in conversation scenarios (reading/writing).",
  "version": "2.2.3",
  "questions": [
    {
      "question": "Translate into French "Come on, let's go to the firefighters' ball tonight!"",
      "options": ["A. Viens, on va au bal des pompierx ce soir !", "B. Viens, on va au bal ce soir !", "C. Viens, on va au bal des pompiers ce soir !", "D. Venez, on va au bal des pompiers ce soir !"],
      "correctAnswer": "C. Viens, on va au bal des pompiers ce soir !",
      "explanation": "On July 14, French national celebration, many people go to the firefighters' balls."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Wait, I saw in the newspaper that it was canceled.",
      "options": ["A. Attends, j'ai vu dans les journaux que c'était annulé.", "B. Attends, j'ai vu dans les journau que c'était annulé.", "C. Attends, j'ai vu dans les journaus que c'était annulé.", "D. Attends, j'ai vu dans la presse que c'était annulé."],
      "correctAnswer": "A. Attends, j'ai vu dans les journaux que c'était annulé."
    },
    {
      "question": "Translate into French " Oh no, it was under renovation but now it's all good. All the fire stations are open."",
      "options": ["A. Ah non, c'était en travaux mais maintenant, c'est bon. Toutes les casernes sont ouvertes.", "B. Ah non, c'était en travail mais maintenant, c'est bon. Toutes les casernes sont ouvertes.", "C. Ah non, c'était en travaux mais maintenant, c'est bon. Tout est ouvert.", "D. Ah non, c'était en travos mais maintenant, c'est bon. Toutes les casernes sont ouvertes."],
      "correctAnswer": "A. Ah non, c'était en travaux mais maintenant, c'est bon. Toutes les casernes sont ouvertes."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Great. We are going to party with our friends"",
      "options": ["A. Super. On va pouvoir faire la fête avec notre copains.", "B. Super. On va pouvoir faire la fête avec nos copains.", "C. Super. On va pouvoir faire la fête avec les copainx.", "D. Super. On va pouvoir faire la fête avec les copaints."],
      "correctAnswer": "B. Super. On va pouvoir faire la fête avec nos copains.",
      "explanation": "Another translation could have been "On va pouvoir faire la fête avec les copains.""
    },
    {
      "question": "Translate into French "\"Alright, let's get ready. Choose your favourite perfume from all of mine."",
      "options": ["A. On se prépare alors. Choisis parmi toues mes parfums celui que tu préfères.", "B. On se prépare alors. Choisis parmi toutes mes parfums celui que tu préfères.", "C. On se prépare alors. Choisis parmi tous mes parfums celui que tu préfères.", "D. On se prépare alors. Choisis parmi tout mes parfums celui que tu préfères."],
      "correctAnswer": "C. On se prépare alors. Choisis parmi tous mes parfums celui que tu préfères."
    },
    {
      "question": "Translate into French "I can't believe my eyes. You have my favorite perfume!"",
      "options": ["A. Je n'en crois pas mes yeux. Tu as mon parfum préféré !", "B. Je n'en crois pas mon oeil. Tu as mon parfum préféré !", "C. Je n'en crois pas mes yeus. Tu as mon parfum préféré !", "D. Je n'y crois pas. Tu as mon parfum préféré !"],
      "correctAnswer": "A. Je n'en crois pas mes yeux. Tu as mon parfum préféré !"
    },
    {
      "question": "Translate into French "Yes, you told me you liked it a few months ago."",
      "options": ["A. Oui tu m'avais dit que tu l'aimais bien il y a quelque mois.", "B. Oui tu m'avais dit que tu l'aimais bien il y a quelques moix.", "C. Oui tu m'avais dit que tu l'aimais bien il y a quelques moits.", "D. Oui tu m'avais dit que tu l'aimais bien il y a quelques mois."],
      "correctAnswer": "D. Oui tu m'avais dit que tu l'aimais bien il y a quelques mois."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Oh, thank you! You're the best. You can choose any of my hats."",
      "options": ["A. Ah merci. Tu es la meilleure. Tu peux choisir n'importe lequel de mes chapeaux.", "B. Ah merci. Tu es la meilleure. Tu peux choisir n'importe lequel des chapeaux.", "C. Ah merci. Tu es la meilleure. Tu peux choisir n'importe lequel de mes chapeaus.", "D. Ah merci. Tu es la meilleure. Tu peux choisir n'importe lesquel de mes chapeaux."],
      "correctAnswer": "B. Ah merci. Tu es la meilleure. Tu peux choisir n'importe lequel de mes chapeaux."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Great! I love your fashion style choices."",
      "options": ["A. Génial. J'adore tes choix vestimentaire.", "B. Génial. J'adore tes chois vestimentaires.", "C. Génial. J'adore tes choixes vestimentaires.", "D. Génial. J'adore tes choix vestimentaires."],
      "correctAnswer": "D. Génial. J'adore tes choix vestimentaires."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Just two more pieces of jewelry, my lucky stones, and a flag, and we're off to the firefighters' ball!"",
      "options": ["A. Encore deux bijous, mes cailloux porte-bonheur et un drapeau, et nous voilà parties au bal des pompiers !", "B. Encore deux bijoux, mes cailloux porte-bonheur et un drapeau, et nous voilà parties au bal des pompiers !", "C. Encore deux bijoux, mes caillous porte-bonheur et un drapeau, et nous voilà parties au bal des pompiers !", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "B. Encore deux bijoux, mes cailloux porte-bonheur et un drapeau, et nous voilà parties au bal des pompiers !"
    }
  ]
}